\documentclass[a4paper,article]{article}

% Шрифты
\usepackage{fontspec}
\usepackage[14pt]{extsizes}
\setmainfont{Times New Roman}

% Языки
% Русский обязательно идёт вторым. Иначе не работают переносы
\usepackage[english, russian]{babel}

% Параметры страницы
\usepackage[left=3cm, top=2cm, right=1.5cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

% Параметры текста
% По умолчанию LaTeX не делает отступ после \section. Вроде как оно и не надо, но в тексте ВКР пусть лучше будет. В требованиях отступ описан. Этот пакет своим наличием добавляет этот отступ
\usepackage{indentfirst}
% По умолчанию абзацный отстум меньше требуемого. Задаём конкретный
\setlength{\parindent}{1.25cm}

% Ссылки
\usepackage{color}
\definecolor{Black}{RGB}{0,0,0}
% Без colorlinks вокруг ссылок появляются рамки, недопустимые в ВКР
% Если не зачернить ссылки, то в оглавлении и в других местах будут яркие цвета
\usepackage[colorlinks, allcolors=Black]{hyperref}
% Шрифт для URL
\urlstyle{rm}

% Пункты оглавления
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}
{\centering\normalfont\bfseries}{\thesection. }{0em}{}
\titleformat{\subsection}
{\centering\normalfont\bfseries}{\thesubsection. }{0em}{}
\titleformat{\subsubsection}
{\centering\normalfont\bfseries}{\thesubsubsection. }{0em}{}
\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries\centering}{\theparagraph. }{0em}{}
% Список использованных источников
\addto\captionsrussian{\def\refname{Список использованных источников}}

% Нумерация
\setcounter{secnumdepth}{4}

% Таблицы
\usepackage{multicol}
\usepackage{xltabular}

% Перечисления
\usepackage{enumitem}
% Выравнивание списков
\setlist[itemize]{leftmargin=1.25cm}
\setlist[enumerate]{leftmargin=1.25cm}

% Картинки
% Вставка картинок правильная
\usepackage{graphicx}
% "Плавающие" картинки
\usepackage{float}
% Обтекание фигур (таблиц, картинок и прочего)
\usepackage{wrapfig}
% Папка для всех картинок файла
\graphicspath{{images/}}
% Точка в конце названий объекта вместо двоеточия. Например, для Рисунков
\usepackage[labelsep=period]{caption}
% Заменяет 'Рис. 1' на 'Рисунок 1'
\makeatletter
\renewcommand{\fnum@figure}{Рисунок \thefigure}
\makeatother
% Рамка
\usepackage{adjustbox}

% Листинги
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{intellijgreen}{RGB}{106,135,89}
\definecolor{intellijorange}{RGB}{204,120,50}
\lstset{
    frame=single,
    breaklines=true,
    captionpos=t,
    numbersep=-14pt,
    numbers=left,
    numberstyle=\fontsize{12}{14}\selectfont,
    stepnumber=1,
    language=Java,
    basicstyle=\fontsize{12}{14}\selectfont\ttfamily,
    keywordstyle=\color{intellijorange},
    commentstyle=\color{gray},
    stringstyle=\color{intellijgreen},
    showstringspaces=false,
}

% Переносы
\usepackage{microtype}

% Приложения
\usepackage{appendix}

\pagestyle{empty}

\author{Колесников Д.А.}
\title{Задание на выпускную квалификационную работу}
\date{\today}

\begin{document}
\begin{sloppypar}
    \begin{center}
        \textbf{Министерство науки и высшего образования Российской Федерации \\
        Федеральное государственное автономное образовательное учреждение \\
        высшего образования\\
        <<КАЗАНСКИЙ (ПРИВОЛЖСКИЙ) ФЕДЕРАЛЬНЫЙ УНИВЕРСИТЕТ>>} \\
    \end{center}
    
    \begin{center}
        ИНСТИТУТ ВЫЧИСЛИТЕЛЬНОЙ МАТЕМАТИКИ И \\
        ИНФОРМАЦИОННЫХ ТЕХНОЛОГИЙ
    \end{center}
    
    \begin{center}
        КАФЕДРА АНАЛИЗА ДАННЫХ И \\
        ТЕХНОЛОГИЙ ПРОГРАММИРОВАНИЯ
    \end{center}

    \begin{center}
        \textbf{ХАРАКТЕРИСТИКА} \\
    \end{center}

    Колесников~Д.А. является одним из наиболее ответственных и усердных студентов нашей группы. Он всегда отличался наличием целеустремленности, инициативностью и активной жизненной позицией, что проявлялось не только в учебной, но и в общественной деятельности.
    
    Дмитрий продемонстрировал себя как талантливого и мотивированного студента, умеющего организовать свою работу и рационально распределять время. Он не только с усердием подходит к изучению новых тем, но и постоянно стремится применять полученные знания на практике.
    
    В группе Колесников~Д.А. уважаем и ценим за его честность, доброжелательность и готовность прийти на помощь в любую минуту. Он активно участвует в жизни группы и всегда готов взять на себя ответственность за выполнение заданий.
    
    Дмитрий отличается высокой дисциплинированностью, постоянно стремится к самосовершенствованию и развитию своих профессиональных навыков. Его личностные качества, такие как настойчивость, дисциплинированность и умение работать в команде, делают его лидером в группе.
    
    \vfill
    
    \noindent
    <<\underline{\hspace{1cm}}>>\underline{\hspace{3cm}} 2023 г. \newline

    \hfill Староста группы \underline{\hspace{3cm}}/Колесников~Д.А.
\end{sloppypar}
\end{document}
